中大學生會長：年輕人因爭取民主獨立面對監禁 校長： 鼓吹港獨不屬言論自由範圍

【被時代選中】

區倬僖又在致辭中指，在去年開學時，校園內曾發生懸掛支持獨立橫額的風波，當時校內有同學在面對國家機器批鬥和校方打壓下，仍熱心地向其他同學解釋言論自由的重要性。區倬僖呼籲，新生應謹記作為大學生的身份，「在必要時肩負身份象徵的時代責任，直接以行動對抗不公義和荒謬的事情。」

立場新聞

中大學生會長：年輕人因爭取民主獨立面對監禁 校長： 鼓吹港獨不屬言論自由範圍
立場報道2018/9/3 — 13:30

AAA
圖片來源：中大校園電台片段截圖、無綫電視片段截圖
圖片來源：中大校園電台片段截圖、無綫電視片段截圖

中文大學今日舉行開學禮。中大學生會會長區倬僖於典禮上致辭時談及，香港現時的政制崩壞，主權受到相鄰國家威脅，經濟文化受到北方帝國殖民，人權自由被剝削，有年輕人亦因爭取民主和獨立，須面對數以年計的監禁。區倬僖批評，大學常強調政治中立，但同時譴責部分同學的政治取態。不過，中大校長段崇智回應稱，如果言論涉及鼓吹和煽動，則不屬言論自由範圍。

區倬僖又在致辭中指，在去年開學時，校園內曾發生懸掛支持獨立橫額的風波，當時校內有同學在面對國家機器批鬥和校方打壓下，仍熱心地向其他同學解釋言論自由的重要性。區倬僖呼籲，新生應謹記作為大學生的身份，「在必要時肩負身份象徵的時代責任，直接以行動對抗不公義和荒謬的事情。」

段崇智：將在敏感議題上和同學保持溝通

廣告

中大校長段崇智於典禮後見傳媒時重申，校方絕對不支持港獨，但大學是一個有言論自由和學術自由的地方，同學只要是在和平、理性、彼此尊重，接納別人意見，及對自己言行負責的情況下發表言論，校方會尊重。

不過段崇智指，如果言論涉及鼓吹和煽動，則不屬言論自由範圍，亦違反和平、理性、尊重原則。他強調，大學是做學問和討論的場所，並非政治角力的場所。

廣告

段崇智又強調，學校在「特別敏感」的議題上會和同學保持相互溝通，他暫時不見言論自由在校內受到任何阻攔。

楊潤雄：學校無必要、不應討論港獨

教育局局長楊潤雄今日見記者則表示，大學開學禮並非一個適合的場合去討論和重申個人對港獨的看法，港府對港獨問題的立場亦非常清晰。楊潤雄重申，港獨在法理上、實際情況和歷史上，都是不可行，及不設合香港作為國家一部分的情況。

楊潤雄強調，在學校環境裡面，是沒有必要，亦不應該宣傳港獨。

中大都係算吧啦

本人2015年中國工作一年
當時並不屬於任何政治組織
2016年返港讀書
2018年加入學獨聯, 承諾永不去中國
此事加入學獨聯時已通報全組織成員

此外本人對學獨聯成員樣貌全名成員電話等個人資料多番被共匪外洩感到遺憾

Hack到tg 內容？

面對動盪世代，年輕人不得不挺身而出，既可幸，亦可悲

.

學生都幾慘，無啦啦被人冠上港獨罪名

西方自由世界公開辯論獨立
中國真係落後西方幾百年

其實你叫完雞又唔認想點

講獨或成最大贏家 零成本講獨

撐關仔

/

以前笑鳩城大浸大理大先會有呢啲白痴高層低能政策，估唔到今次燒到中大

完全封鎖左某人 第一次完全封鎖人

又係你條私怨撚